《Apex英雄》沒落？ Twitch上直播觀看人數大幅下滑

估唔到死的咁快
電玩中心 / 綜合報導 - 2019-04-22 15:20:36

▲《Apex英雄》（圖／Apex英雄官網）
A Decrease font size. A Increase font size.
「出道即巔峰」的大型多人線上射擊遊戲《Apex英雄》最近似乎正在經歷史上最困難的低潮。根據Twitch Tracker的統計，過去七天裡《Apex英雄》的平均觀眾人數只有34269人，連Twitch的熱門遊戲前十名都沒有入圍，而穩坐第一名寶座的還是《Fornite》，過去七天的平均觀看人數是153840人。

《Apex英雄》跌出前十
這款大逃殺的射擊遊戲一開始的確是以最快的速度紅遍全球，它的玩家人數可能是歷史上增加最快的遊戲之一：它在發售後8小時玩家人數已經達到百萬，24小時後達到250萬，3天後達到1000萬，並在一週後達到2500萬名玩家的驚人數字。不過這款遊戲目前在線人數可能遇到了大幅度的下滑，由在Twitch的熱門度就可以證明到這一點。

《Apex英雄》目前是第十一名
《Apex英雄》在Twitch上的觀眾人數最近一直劇烈的下滑，本來這款遊戲素有《Fornite》殺手之稱，結果如今卻只有《Fornite》的五分之一，更不用說曾經有機會可以將它取代。根據VPEsports的統計，《Apex英雄》在Twitch的觀眾人數下降了75%，二月份時最長的觀看時間為4000萬小時，而在這個月（4月）卻只有1000萬小時。除此之外，由於缺少創新的遊戲內容，專門遊玩《Apex英雄》的主播Shroud最近考慮想「永久」離開這款遊戲的直播，轉而回歸《絕地求生》。

《Apex英雄》與《Fornite》觀看時間比較
值得一提的是，《Apex英雄》在首度發行時熱門程度還是非常高的，並超過了《Fornite》。造成這個現象的原因是《Apex英雄》是一款新遊戲，許多直播主也因此跟上流行遊玩。還有一個原因是發行商《EA》也花錢請了一些大牌直播主遊玩並直播這款遊戲，帶動這股風潮。據說《EA》曾花100萬美元讓《Fornite》的熱門直播主Ninja在遊戲發行日當天直播《Apex英雄》。不過現在《Apex英雄》已經沒有之前如此風光的表現了。

《Apex英雄》迅速殞落和開發商也有一定的關聯。國外媒體認為這款遊戲的更新速度太慢，再加上它的第一個賽季內容也很平庸，無法激起粉絲們的興趣。甚至是還有伺服器的問題，以及外界其他遊戲的衝擊和競爭。

那麼《Apex英雄》是否還有機會東山再起呢？其實是有的，畢竟已經有很多人下載了這款遊戲，若是能夠再推出一些新的內容或是模式，那麼還會有機會再讓老玩家回歸的。

外掛咁撚多 點玩

強制組隊都係問題

自己一個玩 配到廢隊友 唔合作 無聊

賽季有等於冇,冇乜特別好玩野

Pc平台外掛未解決 唔會玩

又無rank又多外掛
無fd就=耳朵轟炸

Ps4宜家滑鼠撚多到
報柒咗佢啦隻game

多掛係第一個問題，其二係打到後面都係和平，r99-301對射多，如果你拎其他槍打到後面真係自求多福，如果可以respawn可以快d出返多幾張圖我估d人會有返小小新鮮感，因為依家張圖個個都玩到口臭

太多外掛，點玩

每次開game都要等成分鐘轉Ser
on9

一早棄咗game啦，10場有9場有外掛狗，垃圾game

更新慢 多外掛 EA亂Ban正常人,真外掛又唔撚ban
依家仲有人玩都執到啦

而家balance左 哈博克 Wingman 長弓 都勁多人玩

好多比賣掛撚同外掛撚趕走哂

大陸狗

就黎4個月
加一個新角同1支新槍

唔沒落就有鬼

據說《EA》曾花100萬美元讓《Fornite》的熱門直播主Ninja在遊戲發行日當天直播《Apex英雄》。

根本冇心對付外掛，抵死

外掛多
太食隊友 就算你幾好打 好難一打三
但綜觀而言都係整得最好最有心既食雞驚

ow食雞
唔明點解會有人鐘意玩

普通食雞都好玩過佢

太多同類型既game 好快就悶

無外掛真係幾好玩
不過唔係入game sell外掛就係仙界大戰

EA Sport

Ninja

冇新野，多外掛，完

單/雙排都冇 逼住同啲傻仔一齊 打條撚咩

真心可以出單雙排

多掛唔做野 搞到野火燒不盡
肯ban都已經為時已晚 各款外掛百花齊放

寫外掛係利用window黎開掛 隻game補救到？

掛多真係灰轉ser好dd做又高ping

可惜 不過shroud 都講過隻game個工作室得幾十人，fortnite 有成七百幾人 ，啲野根本做唔切

掛又多 角色又柒

一開始仲成班連登仔係到吹奏

《Fornite》

Fortnite

EA game不意外
Anthem都唔知仲有幾多人

pubg咪一樣多外掛 重點係冇新鮮感同埋冇單人mode

話佢無收錢，你會信？

垃圾ea sport, 唔肯封殺大陸外掛撚

攪到亞服全部淪陷

外掛撚 玩神仙大戰有咩好玩，變相又走去歐美服

一曰唔攪大陸服 唔洗玩

寫到明#EAsponsored......

其實係依家啲人節奏太快 新Game出得又快又多又似
但如果好似LOL咁一個月都無又出一隻新英
真係追唔到架喎 到時又好撚混亂

地圖太細
連cod都比佢大
次次最後收圈，景色景物都差唔多，好快變悶
同太食隊友，拍正唔肯合作真係食得屎

食隊友我覺得係隻game個特色
就好似玩r6s同ow咁，就係要玩team work

不過個map細，佢又唔加野改野真係好快悶

岩岩先3個月 然後俾你吹到就黎4個月

update慢 多外掛 地圖細 server廢

記錯佢一月出

但佢都自我放棄
講明今季投降，下季先有大更新

佢跌出前十
你再睇下個榜

最新 pubg上到第8
Apex仲係11